% -*- coding: utf-8 -*-

\newcommand{\mfile}[1]{\textscale{.85}{\file{#1}}}

\myrowcolors{1}
\begin{tabular}{lp{.25\textwidth}p{.2\textwidth}p{.2\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{}  &
  \tabhead{centralizado} &
  \tabhead{distribuido} &
  \tabhead{híbrido} \\
\hline

Registro &
Basado en los servicios del \mw. &
Basado en anunciamientos. &
\mfile{CacheService}. \\

Anunciamiento / despedida &
\acs{ASDA} es el \mfile{ServiceDirectory}. &
\acs{ASDA} es un canal de eventos. &
\mfile{ServiceDirectory} subscrito a \acs{ASDA}. \\

Directorio (búsquedas) &
\acs{ASDS} es el \mfile{ServiceDirectory}. &
\acs{ASDS} es un canal de eventos (no hay directorio). Los actores responden a las búsquedas. &
\mfile{ServiceDirectory} subscrito a \acs{ASDS}. Ambos responden. \\

Persistencia de las propiedades &
\mfile{PropertyServer}. &
Los actores sirven las propiedades. &
Ambos. \\

\hline
\end{tabular}

% Local variables:
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
